屯門湖景邨男子抹窗墮樓 送院不治

【15:02】警方經調查後，相信死者抹窗時意外墮下身亡。

屯門湖景邨湖畔樓，早上11時，一名年約60歲男子，由高處墮下，倒卧地面，昏迷不醒，血流披臉，救護員到場將他送往屯門醫院搶救，惜最終不治，警方經初步調查，相信姓何（58歲）男事主從上址一單位抹窗時意外墮下，事件沒有可疑，死因有待驗屍後確定。

過往本港也不時發生抹窗墮樓的意外，「家務達人」提醒市民抹窗時必須要腳踏實地「伸手不伸人」﹝

抹窗要注意5點 ：安裝穩固窗花，抹窗時關上窗花；勿打開、依着窗花或玻璃工作；如無窗花，必須腳踏實地抹窗，不應站凳上；伸手不伸人，不可將身體伸出窗外；需要時用長柄工具，加設手帶防飛脫等。

專家認為抹窗最安全的工具是「伸縮棍」，事實上近年市面湧現不同款色的伸縮棍，消費者可按需要作選擇。至於近年流行的「磁力抹窗器」專家覺得反有危險，因稍一不慎，磁力抹窗器可能會墮樓對途人造成危險。另外，部分新式住宅會有一些不能打開的巨大玻璃窗（仿如玻璃幕牆），清潔時會困難，專家建議遇到這些極難清潔的玻璃窗切勿勉強而行，建議由大廈業主法團聘請清潔公司以吊船方式統一為各住戶清潔外牆。

近年因清潔窗戶失足墮樓死亡的意外

2018年10月26日 71歲女事主在九龍城美東邨美德樓單位抹窗時意外墮下當場不治
2017年9月5日 67歲男子在紅磡黃埔花園抹窗時墮樓不治
2017年5月18日 30歲菲籍女子在旺角通菜街抹窗時墮樓不治
2016年9月21日 42歲男子在元朗Yoho Town一單位內， 清潔玻璃窗時失足墮樓，頭爆肢折死亡
2016年8月9日 35歲菲籍女傭 ，在日出康城緻藍天鑽岸49樓寓所內抹窗時墮下，證實當場死亡
2016年2月1日 51歲裝修工人筲箕灣東大街17樓一單位內，踏上凳子抹窗，疑失重心飛墮而下，倒卧大廈一單位露台傷重死亡。
2015年2月25日 一名退休公務員在其位於馬鞍山耀安邨一公屋單位內，為窗花髹油漆時，不慎墮樓喪命。
2015年2月16日 元朗錦綉花園一男住客於農曆新年前的年廿八，在一樓抹窗時失足墮樓，面部及手腳受傷需送院治理。
2015年9月，54歲女子在西環寶翠園寓所抹窗時失足，墮樓倒卧平台死亡。
2014年1月，來港工作僅六日的一名印尼女傭，抹窗進行歲晚大掃除，其間身體俯出窗外，失足由27樓飛墮大廈一樓平台，當場慘死，魂斷異鄉。

公屋廢老死都死得on9過人

Rip

點解可以做咗咁多年人都咁弱智

阿叔：我食鹽多過你食米 怕乜！

恭喜脫苦海，好過生活喺香港生不如死

咁我唯有扮抹窗失足墜樓死啦...

香港人真係好熱愛抹窗

抹乜撚嘢窗呀，你個景好靚咩，我覺得海景單位先有資格抹窗

好慘 捱咗成世人 都等唔到65歲用$2係繁忙時間坐巴士

年年都有

有咩風浪未見過，係未見毛澤東